台南推英語第2官方語 星國媒體譽為領頭羊

台南推英語第2官方語 星國媒體譽為領頭羊

2017-06-17 11:43

〔記者洪瑞琴／台南報導〕南市推動英語第2官方語言政策，引起新加坡第1大報《海峽時報》（The Straits Times）關注，以〈台南市擔任領頭羊，提升台灣英語力〉為主標，〈成果包括提升校園英語使用機會及培養公職人員基礎英語能力〉為副標，撰寫專題報導。

面對中國打壓的外交困境，南市英語二官辦主任劉世忠也在臉書有感而發，「台南推動英語作為第2官方語的努力，能讓國際媒體也看得到真是不錯！」、「中國打壓台灣不可怕，可怕的是台灣對自己沒有信心」。

南市第2官方語言專案辦公室4月28日受立委邱志偉之邀，前往立法院參與「推動英語作為第二官方語言公聽會」，簡報說明目前市府推動英語為第2官方語言各項計畫與成果。

因新加坡非英語母語系國家，但力推英語官語，特殊的歷史文化背景，讓《海峽時報》對南市推動英語為第2官方語言倍感關注，並於6月10日報導；該專題報導南市正推動夜市及餐廳雙語菜單、鼓勵計程車司機和政府公務人員開口說英語，肯定這些措施為提升台灣英語力開拓道路。

市府2官辦表示，推動2官語政策挑戰重重，能夠受到外界關心，甚至中央有機會投入資源共同推動英語，值得欣慰，尤其新加坡向來是推動該2官語政策過程中，非常重要的參考典範，能夠獲得其主流媒體報導，表示努力能夠被看見，彷彿打了一劑強心針。

2官辦表示，未來希望看到這篇英文報導的海外華人，或對這項政策有興趣的國人，能夠踴躍提供寶貴意見或協助，大家一起來為提升台灣的英語能力，盡一分心力，最終能型塑全民提升英語力風氣。

相關連結：

<自由時間>

台仔講英文

首先要大學授課改用英語

Misson failed

相反香港

學新加坡2文3語

方便洋腸食台妹
台仔一d益處都冇

最好只推英語,閔南話為官方語
中文用閔南話教好似香港咁.
英語係必修科.
滿語,中國官話,四川話,湖南話呢D方言列為興趣科目.

兩文：英文 漢字
三語：英語 北京話 台語 客家話 原住民話。。。

取消漢字, 直字用閔南注音做文字. 脫離中國

學新加坡以英文為主 漢字為輔

香港英文係同中文同級，有咩問題？

新加坡

台狗啲報導真係好有腥味

香港係普教中，廣東話係第一語言，普通話第二，英文第三

臺灣國際化，一早要咁做啦！

睇嚟你唔係讀大學

大馬
賓狗都ok

腥港就倒轉頭係共慘匪語
咩方方面面 魚丸子 張翅膀德都夠膽死寫

台灣好似無人考IELTS/TOFEL,得TOEIC